【重拾傳統】四月一人五張最滿意作品

大家好又係我
我相信依一年一定有好多手足重拾攝影 或者加入攝影依個圈子
老鬼既你地唔知仲記唔記得以前每個月都有咁既post去交流下
我今次出返post 希望我地都可以有返個咁既平台去share下自己作品
知道因為鄰國疫情問題好多人都無得出街
今次想開放埋各位手足今個月重新執過既相

唔講咁多 拋下磚先

屌唔醒起有兩張仲滿意
下個月再同大家分享下

之前去Sri Lanka影落

Po錯咗自膠

見到樓主第一張想dislike 但係下面啲相幾靚

好鍾意你第三張同最後果張！
特別係最後果張啲光影勁靚
Sri Lanka值唔值得去？

唔知點解第二張好有用咗閃燈feel
四五個光都好正
手足有無試過推返高小小shadow 睇得返啲surroundings
可能張相會再有立體感啲？

值得！要heritage有heritage，有山有海仲有得Safari仲有whale watching。整體都唔算污糟。Lonely planet揀咗佢做best in travel。如果你想local啲就可以去backpacking， 但如果個假唔長嘅話包車係一個好好嘅選擇。 舒舒服服又可以去好多景點，同埋價錢都唔貴。 如果真係有興趣去嘅話我可以畀我司機contact你，佢勁熱心同好人，係好到我去完旅行幾個月都會WhatsApp關心吓我近況

巴打 有冇tg 想問司機contact同價錢 個邊係咪一定自駕唔到

第二張個人啲光幾正

想問下第三張係咩地方

多謝晒手足！不過我係英國都唔知幾時可以離開到屋企
手足可唔可以大約講下行程？

係Slovenia一個叫Lake Bled嘅地方！
我體能勁廢個影相位行到腳都斷

多謝晒手足
第一張我啱啱學影相果陣影 見個光好靚就簡咗出黎再執過

獻醜

St Paul's cathedral 你點影/執架？

有時我都覺得拉得太重手 下次試下先

支持下
冇得去旅行就多咗動力拎機出街影

手足影得好靚啊 我勁鍾意第一張同最後果張
如果第一張可以rotate返vertical會仲正
同埋有無彩色版睇下

手足啲相顏色好靚！特別係第二張！
第一張個感覺都好得意 齊晒前中後景睇到幾個layers

一齊獻醜先有得一齊進步

影就無乜特別 低小小個perspective好啲
執既話我用咗自己個preset
再加強返前後個光暗對比
最後入photoshop加個orton effect落光位
唔知咁樣解唔解答到你？
有乜野想問就出聲啦

原來我原先 click咗個無整 vertical 呢幅相我都唔係好知彩色好定黑白好，我執相好差
最後嗰幅景先決 我反而覺得無乜特別，近排返到香港先得閒影下相。

留名睇相

手足我覺得你執得好靚啵
我之前睇過條片話執得愈似film 張相就愈kum睇
我反而係鍾意最後張相個crop
希望我返香港都有機會去影下

我覺得D顆粒有小小over 同埋第3張天一半地一半
整體幾好 我最鐘意第一張既彩色版

買左相機一個月 構圖仲學習緊
無樓上巴打果D咁靚咁有FEEL
有無巴打可以推介下D 攝影師IG 岩新手學習構圖

我都係影相新手，大家一齊學影相啦
呢兩個係最近香港攝影節有份參展嘅攝影師嘅ig
rambler15
kwokhalil
巴打可以參考下

另外仲有幾個外國嘅街拍攝影師嘅ig
streetphotography.sweden
trovatten
westcott

已經follow哂 謝巴打

第3張同第5張個光好靚

放底左攝影4年, 呢排先重拾返.
大家交流吓

歡迎返黎啊手足
好鍾意你對光影既敏感度

都係個句，唔介意比人插
意見嘅嘢，多多益善

手足影得好靚啊
意見既話我都可以講下 大家討論下
第一張前面塊地好似有啲太多 特別佢又唔同pattern 如果整暗返小小前面格仔pattern果塊主體可能再出啲 不過後面個反射我都好鍾意
第二張如果得既 show返model小小塊面好似會再有多啲幻想 同埋negative space有點光點係度有啲distracting 可以執走佢？
三同四個meaning同mood都好好 不過第四張右邊都係光咗 如果係想要背光feel重啲既我覺得可以壓一壓右邊果塊exposure, 再將後面backdrop個dehaze拉底啲 個光會更加靚
當然我唔係大師 大家都講下意見討論下

啲相影完就直出
你講嘅我都知係幅相出事嘅位
但我覺得，唔執幅相先係最原汁原味

後製係一種技術，好多經典作品都經過黑房處理，適量加工可以改善到張相的話，我覺得巴打唔需要太執著

一堆旅行相未執
執慣左重手返唔到轉頭

最慘係個macbook mon壞撚左而家執完過落iPhone睇完全偏晒色
好彩唔係靠影相搵食

比起冷色系, 更加鍾意樓主嘅暖色

街坊喎！

其實我住葵青區嘅，個次同朋友去左南區影
fake左你唔好意思

仲諗住搵下街坊去影下相添

我以前都好介意後製，覺得咁係破壞左拍攝當下嘅感覺。
但後來知道好多經典嘅相都有後製嘅時候就睇淡左，適當嘅後製其實令張相更突出。

搵幾個朋友一齊搵個地方影，可能隨時有驚喜呢

係有啲重手啵

呢張彩色好啲
但幾張相啲grain太重手

當我聽到何藩連佢成pat陰影都係後製我就覺得影相其實係畫緊畫
大家點睇

其實兩派都有人
淨講構圖同意景我覺得手足你啲相好靚!

我覺得如果fade 少返啲既話會kum睇啲
啲色同光同構圖都好靚啊！除咗個fade唔會太重手

多謝晒支持 唔知其他人點睇
我自己都求評架

我覺得除非真係標榜紀實攝影，其實唔洗太拘泥於一定要呈現眼見嗰一刻，否則會連影銀河同高速攝影之類都變得不能接受

貓貓

咁的確自己大部分都追求紀實攝影

期待手足下次出相

其實Keep 住每日影緊，但好多時炒咗就冇出
哩排練緊盲拍同估焦

簡約風睇得幾舒服
不過個天顏色三張都唔同變到好似三種執相風格咁

係喎，我忽略左。不過風格呢樣野我都係「拿獵」得唔好

因為本身呢幾幅相都係用菲林影嘅 可能tune structure 嗰時多咗

有啲舖頭嘅scan
zoom埋去係好多雜訊
就算iso100都起晒渣
再加上後製，export jpg一壓縮可能會咁

街舖要靚scan我去開彩圖麗

彩圖麗太遠啦我住沙田區

知道係後製個下真係晴天霹靂

加油

我都係去開彩圖麗，如無意外應該唔會轉

我都同意個fade太勁
但而家個mon執完明明已經見唔到個fade
係up完用返電話睇先見到咁勁光暗都唔同晒
真係要快啲儲錢換過部先執得舒服

未壞前執過呢張算係我最滿意既一張調色

一個月前開始學影相，獻醜啦
希望可以指點一下